version: 1
task_description: "People with aphasia miss words, confuse words or stutter.
We want to teach the model to correct the sentences of a French person with aphasia into correct French language.
Avoid english sentences. Generate only french sentences"
created_by: christelbeaujardHCI
seed_examples:
  - question: "oui. je commence ? alors le  le petit jeune il joue au ballon. et il ve il voit le il a il a pe il envoie le ballon   ballon dans la fenêtre. et il  il y a un monsieur qui le reçoit. et qui regarde parce que il a dû casser le carreau voilà."
    answer:  "je commence ? Le petit jeune joue au ballon. il envoie le ballon dans la fenêtre. un monsieur le reçoit et regarde parce qu'il a cassé le carreau."
  - question: "oui premier juin deux mille  deux mille quatorze. oui un petit peu ce qui s'est passé. cette  cette journée là j'avais travaillé toute la journée. je bricolais à Bédarieux toute la journée à  à découper de l' à couper de l'herbe. et  et bon en fin d'après+midi je me suis pas senti bien. je m'en suis pas trop rendu compte moi.m'enfin j'ai  j'ai perdu  j'avais perdu quelques  quelques éléments  j'avais perdu la la la la  la  la débroussailleuse de  enfin j'avais perdu le  le    les  un un  un élément de la débroussailleuse que je  retrouvais plus." 
    answer: "oui le 1er juin 2014 j'avais travaillé toute la journée. je bricolais à Bédarieux toute la journée à couper de l'herbe. en fin d'après-midi je ne me suis pas senti bien. je ne m'en suis pas trop rendu compte. j'avais perdu un des éléments de la débroussailleuse que je ne retrouvais plus. "
  - question: "eh ben je m'en rappelle pas trop. je sais que j'ai  j'ai dit à mon mari puisque c'est mon mari qui m'a. j'ai  je lui ai dit. j'ai mal à  j'ai la  la bouche qui est  qui s'en. je pouvais pas parler. j'avais  avec la bouche de travers. et j'ai  j'avais mal. et puis  effondrée. alors après je ne m'en souviens plus. je me  je  je me rappelle pas les pompiers venir. voyez je pas non.  je suis partie à la clinique sans savoir. ben que je  le premier AVC  j'étais à la clinique à  à comment ça s'appelle  en. en soins intensifs."
    answer: "je ne m'en rappelle pas trop. je sais que j'ai dit à mon mari j'ai mal à la bouche. je ne pouvais pas parler. j'avais la bouche de travers. et j'avais mal. j'étais effondrée. après je ne m'en souviens plus. je ne me rappelle pas quand les pompiers sont venus. je suis partie à la clinique sans savoir. pour le premier AVC  j'étais à la clinique en soins intensifs."
  - question: "alors la dame elle prend un parapluie pour le le le  le donner au petit garçon parce que il pleut.  voilà il a pas l'air de vouloir mais. effectivement il a pas pris de parapluie.il se mouille. alors la dame est pas contente parce que il est tout mouillé. après il prend un parapluie quand même  il le prend quand même après voilà."
    answer: "la dame prend un parapluie pour donner au petit garçon parce que il pleut. il n'a pas l'air de vouloir et ne le prend pas. il se mouille. alors la dame n'est pas contente parce que il est tout mouillé. il finit par prendre un parapluie."
  - question: "alors jambon beurre ben euh jambon beurre du jambon jambon beurre euh dans le  non non. non. jambon beurre. alors euh euh le beurre  le beurre et la ba baguette et le tiroir euh. euh non non euh le beurre image.oh euh non image de beurre. oh oui."
    answer: "alors jambon beurre. pour le jambon beurre il faut du jambon et du beurre dans la baguette."  
  - question: "bon ça c'est c'est le chat qui est monté sur l'arbre. et pour  pour essayer de l'aider le le  le monsieur qui doit être le papa de la &ma  de  de la fille &aparʁam@u apparemment essaye de monter à l'arbre parce que y a  de descendre le chat. le seul problème c'est que quand il arrive en haut &le@u l'échelle tombe. et il se retrouve tout seul sur l'arbre en l'air. entre temps il a appelé les pompiers pour que ils viennent &søku@u  que ils viennent secourir &euh attraper le chat. et c'est c'est à ce moment-là que  que. et bon le chien a fait  a peut-être fait tomber &l  c'est peut-être le chien qui a fait tomber l'échelle hein. j'en sais rien. voilà quelque chose  quelque chose comme ça."
    answer: "le chat est monté sur l'arbre. pour essayer de l'aider le monsieur qui doit être le papa de la fille essaye de monter à l'arbre pour descendre le chat. le problème est quand il arrive en haut l'échelle tombe. il se retrouve tout seul sur l'arbre. entre temps il a appelé les pompiers pour que ils viennent secourir le chat. c'est peut-être le chien qui a fait tomber l'échelle. je n'en sais rien. quelque chose comme ça."
  - question: "Cendrillon oui. Cendrillon c'est une petite qui est chez des gens qui ont  qui ont des  des filles à marier deux filles. et elle elle est  elle est un peu le  la la la la  la bonne je dirais. et puis y a. à l'occasion d'un d'un d'un  d'un mariage  non d'un mariage  d'une fête donnée par  par le  le roi elle est invitée avec ces  avec ces deux  ces deux filles à assister à la fête. et elle  elle y va avec une  avec   comment dire avec une  avec une  une. j'ai du mal à  à le retrouver. elle y va avec une tenue et des chaussures en en en  en verre je crois. et à l'occasion de la  de de  de la fête je sais pas vers minuit ou je sais pas à quelle heure elle  elle doit quitter la  la  la cérémonie. et elle  elle repart sans une chaussure. et après par la suite le  le roi retrouve la chaussure et demande à qui est cette  cette chaussure  il demande à qui  elle est. et y a une personne qui recherche la chaussure et qui trouve la  la personne qui qui  qui va  qui supporte   le qui  qui va bien à la chaussure c'est à dire la c'est  c'est Cendrillon qui a son. et à partir de là le  le roi la. ils se marièrent. et ils  et ils eurent beaucoup d'enfants non ? je sais pas.  c'est pas très  pas très bien dit mais enfin." 
    answer: "Cendrillon est une petite fille qui vit chez des gens qui ont deux filles à marier. elle est un peu la bonne je dirais. à l'occasion d'une fête donnée par le roi elle est invitée avec ces deux filles à assister à la fête. elle y va avec une tenue et des chaussures en verre je crois. à l'occasion de la fête vers minuit elle doit quitter la cérémonie. elle repart avec une chaussure en moins. par la suite le roi retrouve la chaussure et demande à qui est cette chaussure. une personne recherche l'autre chaussure et trouve la personne dont la chaussure va bien. c'est Cendrillon. ils se marièrent. et ils eurent beaucoup d'enfants non ? je ne sais pas.  ce n'est pas très bien dit." 
  - question: "et si ? je. bon enfin que est-ce  c'est  c'est intelligent ça ? oui oui  d'accord oui. ah bon oui. oui oui  oui.. qui est  qui était beaucoup plus qui qui  qui m'était beaucoup pus facile  de de  de de m'exposer   de de m'expliquer.   alors depuis  depuis mon  mon truc là. mais y a des moments j'ai  j'ai du mal. surtout  quand je suis au téléphone surtout. j'ai toujours peur maintenant de  de prendre le téléphone et de de de  de parler au téléphone. parce ça m'est plus facile de parler à  à devant  devant moi de plus que au téléphone  au téléphone." 
    answer: "c'est intelligent ça ? oui d'accord. Il m'est beaucoup plus facile de m'expliquer depuis mon truc là. mais il y a des moments j'ai du mal. surtout quand je suis au téléphone. j'ai toujours peur maintenant de prendre le téléphone et de parler. parce ça m'est plus facile de parler devant quelqu'un qu'au téléphone."
  - question: "y a quelques  y a une quarante ans à peu près j'étais partie à Paris pour voir ma  ma soeur. et j'étais avec mon fils le plus jeune des quatre qui est là. et y a eu  dans le métro y a eu un un un un accident  et un accident. et y a eu le feu. j'étais avec mon fils qui a eu très  très peur et que les  les pompiers ont venu le chercher moi aussi.  on m'a. et  et ça ça m'est  ça m'est resté très  très longtemps et pour mon fils  à mon fils aussi. enfin y a  y a longtemps. mais je m'en  je m'en souviens   je m'en  je m'en rappelle."
    answer: "il y a quarante ans à peu près j'étais partie à Paris pour voir ma soeur. j'étais avec mon fils le plus jeune des quatre. dans le métro il y a eu un accident avec du feu. mon fils qui a eu très peur. les pompiers sont venu le chercher ainsi que moi. ça m'est resté très longtemps en mémoire ainsi que mon fils. il y a longtemps mais je m'en  souviens."
  - question: "non joyeux  joyeux. on peut en parler oui. un  un seul marquant ? oh ben je je  je me rappelle de tout ce que j'ai vu. je sais pas en parler. je sais pas très en parler. mais je me rappelle de ce que j'ai fait à son à son c'est arrivé.  et puis je comprend pas de quoi est-ce que vous ah tout beaucoup de voyages. de voyage je me rappelle  je me rappelle de  de mes souvenirs oui beaucoup  beaucoup de voyages."
    answer: "joyeux on peut en parler oui. je me rappelle de tout ce que j'ai vu. je ne sais pas en parler mais je me rappelle de ce que j'ai fait à son arrivé. beaucoup de voyages. je me souviens de beaucoup de voyages."    
  - question: "et de  du que je  du temps  que j'avais hein au départ hein.  hein de ce que  de ce que j'ai vu tout ce que j'ai vu. et mon par  de mon de mon parler. ah ben j'ai voyage que on a avec ma  ma femme  surtout.  hein on a voyagé beaucoup  on a voyagé pas mal partout dans tous les pays  dans tous les pays en France en voyage ou à l'étranger. et puis  et puis on est partis tous  tous les deux ensemble beaucoup avec ma femme hein. un voyage oui tous beaucoup. je me rappelle beaucoup de tous ce que j'ai mangé de je  que j'ai vu. je m'en rappelle bien  assez bien quoi. je sais pas trop vous le conduire . je sais pas parce que il y en a beaucoup de voyages hein de  dans quel j'étais  de ce que j'avais avec  avec .  j'avais aussi  mon  dans mon travail j'avais aussi du  du  gens que je voyais aussi.  et là j'ai travaillé. et que j'étais visiteur  médical. et pendant  pendant là je voyais  je voyais beaucoup de monde  hein beaucoup de monde.  et beaucoup on voyait  voyait tout ça quoi. Les voyages  entiers des voyages en  en Angleterre en France  en France à  en Italie en. où est-ce que on est partis ? on on partait beaucoup en voyage aussi partout."
    answer: "j'ai voyagé que avec ma femme surtout. on a beaucoup voyagé dans tous les pays en France ou à l'étranger. on est beaucoup partis tous les deux ensemble avec ma femme. je me rappelle de tout ce que j'ai mangé de ce que j'ai vu. je m'en rappelle assez bien. dans mon travail il y avait des gens que je voyais aussi. j'étais visiteur  médical. je voyais beaucoup de monde. des voyages en Angleterre en France en Italie. où est-ce que on est partis ? on partait beaucoup en voyage aussi partout."